大學就畢業 人生無方向 好迷茫

大學就畢業 唔係咁鐘意讀書 對自己major一啲興趣都無

完全唔知自己想揾咩工 更加唔知自己啱做咩工
見人地追求生活安穩
揾份銀行工 政府工 人工唔錯嘅 養到家夠食夠住就夠啦

我又唔想淨係生存 我想揾到自己鐘意嘅事業多過齋為揾錢
但係我完全唔知從何入手 仲跌q埋落去個existential crisis到

有無人都係咁諗 入嚟鳩吹吓 或者直情經歷過可以指點吓迷津

讀咩？

冇興趣嘅廢科都讀

樓主咩major?
我同你一樣，今年final year好迷茫
讀垃圾文社科，但又唔想做返文職，更加唔想打份政府工等退休
諗緊grad之後有冇可能學門手藝用雙手搵食

讀落先知無興趣 但係香港又轉唔到科

你打算學咩

屌同你情況一樣，頭兩個year都仲ok
讀讀下已經覺得好悶，無限讀theory，寫paper，整ppt present......

屌係啊 啲theory又唔係真係好有根據 根本好多都係鳩up就得 真係你讀埋我嗰份

同樓主有一樣嘅煩惱
想做自己有興趣嘅工 但未諗到有咩工可以做...又冇父幹想做乜就做乜...
成日覺得自己好廢 一樣特長都冇 但係又唔想做羊群 一世打份唔鍾意嘅工...

一撚樣 點撚算 就嚟要開個self help group自救

未決定，有諗過學下整糕點，因為自己由細到大都鐘意整野食
又有諗過加入建造業做三行，水電木工裝修之類
身邊都有朋友讀完書去左做電工

終於發現自己並不孤獨 原來好多人好似我咁諗
就畢業喇 仲係一d方向都冇 可以點做

唉屌 讀完大學先走嚟做裝修真係
啊仲有我仲好撚想移民 讀文科點搞啊

屌原來真係好多人都咁諗
我唔想打份唔鐘意既工就咁一世
屋企人係咁叫我考公務員，但我真係冇興趣.....

我都係呀
屋企人淨係想我有份穩定嘅工 做公務員or老師
但我真係冇興趣
同埋都想移民 可惜偏偏搵唔到方向 諗唔到可以做咩

我就係想移民先想學門手藝
好後悔讀19乞食科
讀完大學去做技工真係好大個心理關口......

真係毫無頭緒可以點揾到自己條路 可能識多啲人接觸多啲新事物都有用 但係連係邊到識人都唔知

Btw 啱啱去廁所見到隻曱甴嚇到我傻

其實我覺得依種抑鬱感來自香港社會令年輕人睇唔到前路.....
我都係今年grad, 已抑鬱半年

未搵到方向唔緊要 起碼要試下接觸唔同野先啦

講就咁講 不過香港唔係撈果幾範就日子艱難 現實就係咁慘

Oh 想移去邊

知道個社會有咩問題同有咩壓迫完又點
自己畢完業出黎咪又係死死氣做狗
搵intern個陣就最知死 好多都prefer其他科先
完全冇嘢係social哂銀紙優先 除左啲NGO 完全寫唔到落cv
話就話政府工係最大出路 但大把人爭

唉 唔好再講啦 我真係由出生嗰吓已經抑鬱緊
咁你宜家打算點

畢咗業再見步行步啦
想搵樣興趣全程投入但又樣樣野三分鐘熱度

搵返個男朋友

社科真係愈讀愈sad, 讀到最尾就係話比你知問題既根源來自制度，而喺香港我地冇辦法改變制度....

越讀越清楚呢個世界有幾醜惡
更加知自己改變唔到
仲要訓練出一套價值觀唔想做衰人害人 同做啲有建設性嘅工

咁就死啦
越害得人多 做啲嘢越無建設性嘅工先最揾得多錢
咁仲有咩工可以做

你同我收皮

Diu exact7ly 讀到好撚絕望

唔好俾啲濕鳩華人思想綁住

澳洲藍領賺錢多過唔少白領啦
最緊要，有興趣

一份工，幾賺得錢都好，你無興趣又要做成世點頂呀。人生唔係得食玩訓屙做㗎嘛

咁惡

想移去一個有民主既國家，覺得香港好壓抑
雖然要移民好撚難，怪就怪自己當初冇讀專科
不過其實係冇估到香港淪陷得咁快

咁我都知

我都係 是但搵份mt拎下經驗先算

係囉 唔係嗰幾範慘過食屎
我都想食好嘢 買靚嘢㗎其實

之前返過好幾個月office, 真係接受唔到做文職嗰種感覺，做老細隻狗之餘仲要扮工，拖長d野來做，唔係只會愈比愈多野你做，同事又一味只係識卸膊，係到鬥OT

揾男朋友唔會解決到問題 姐係九唔搭八講廢話 BAM

我唔想成世人做呢啲工啊
其實你返咩office?

我會 有女朋友做動力自然會努力搵人生目標

一樣呀
我垃圾文科仔

認真post

人生 is a game
有好多人洗你腦，點樣先係幸福快樂

當你知道呢個世界所有人既生活方式
其實冇乜所謂，have fun in your life

Same here, 日日係到望住d 搵工網/apps, 但自己完全唔知想做咩，覺得好迷惘，同時好羨慕人地有曬未來方向

我明啊 宜家係實踐上有問題 唔知點先做到
你又些牙嚟聽吓啦

係啊 好羨慕人地有啲目標 甚至有inborn talent
跟住又有動力去完成佢
我就鳩流流咁乜都唔知 分啲俾我好喎

呢年半時間研究左不同論說，統計、神學A、神學B、哲學....
人生其實係乜
不如你諗下一隻豬既一生

p.s.無神論者

豬嘅一生就係注定要俾人食 然後呢 好玄喎

利申 信有karma 信有神存在

中左非洲豬瘟都得ge啫

我讀會計
個個親戚都問我係咪諗住 in big 4
但我討厭有開工無收工既生活
所以我只係想響普通firm/in house/政府工 普普通通做就算

但班仆街親戚就成日響我老媽面前講你個仔點可以禁無大志

我開始發現我越近畢業我就越迷茫
唔知點算好

轉唔到科關香港咩事？

其實冇人追求政府/穩定工
個個都想做有興趣既工架啦，問題係揾唔到食

反而想返香港 淨係返工 冇女朋友ge日子好難頂

要香港d女仔放棄自己屋企人 移民過黎話咁易咩

任何人都鍾意上進生性嘅人架啦，嫁比一個敗家仔會有將來咩？

唔有錢 冇能力敗家

努力緊考牌 但係點解其他野唔可以同時進行

點解你會話唔可以同時進行？

外國個pool好細 我好本土 要搵番香港 正正常常性格ge女仔都好難

你乜條件都無梗係難啦

but love is unconditional

Right 唔係有錢仔的確好難ge

MK仔無錢一樣溝到女架喎

你叫mk仔黎外國溝囉

same
仲要睇住啲同學個個晨早已經知自已出嚟啱做咩工 晨早儲哂intern經驗乜乜七七
自己讀讀下就讀到唔知做緊乜 仲鳩下鳩下咁
仲要係乞食科中嘅毒撚

無錢係溝唔到女嘅主因？你認為

巴打 大家同路人啦

Audit 同tax chur唔chur睇yes culture ge姐
未必真係個個team都chur到仆街ge

唔係 係好多唔同因素加埋

不過係香港溝到機會一定高過外國係真

上網都識到好多件架 可以去馬添 我唔想long d姐

成日賴外在因素，你本身有咩問題呀？肥矮柒醜蠢邊範呀？

same here 諗緊不如全職創作

使唔使比幾句精警對白你呀？

藝術。飲食，物流，武術，旅遊
偏向藍領

香港人太鍾意同身邊既人比較，又易比人帶風向，好似連登咁

移民唔係解決方法，你話學一門手藝去移民，但你可能根本唔鍾意果門手藝，你一樣痛苦

到你搵到自己鍾意既工，就唔會想移民

有事業，有好既同事 你點會諗其他

人云亦云係因為自己無乜主見、頭腦，不過每個人都會經歷過自己唔知自己想點嘅階段嘅

地盤
物流
飲食
學門手藝仲好

之後再去外國深造
返黎創業
包你發
好撚過做文員仔

泥水 裝修 測量 木工 水吧 整餅

讀非專科 預左
出到黎同中學畢業差不多

整餅 可以去澳洲

正評

問題係你想做咩先，你對咩有興趣先，當年你選科可能都係對science有興趣既，最後又咪 所以人生都係trial and error

移民唔會突然就知道想做乜㗎

有閪都搞到咁...

我就覺得開頭唔係點揾到食都無乜所謂
總之揾到啱自己條路嘅機會就慢慢㗎啦

係外國你出句聲就轉左科

關敗家仔咩事

以前細個鬼識咩

On9連登仔 你真係當全世界女人都係雞㗎喎

你啱
唉 都係唔想係香港呢個咁壓迫 咁無將來嘅社會生活落去姐

提提你

「又唔想淨係生存」同「想揾到自己鐘意嘅事業多過齋為揾錢」

係兩樣野黎
依家打政府工先係生活而唔係生存，唔係太多私人工做到呢樣野

正苦工

就是目標

咁兩樣都要呢......

讀非專科就係咁
點解唔讀Ive?

就者
到畢業你就知搵份工都唔易

大學好多科都搵笨柒。唔實用。
bbq都好多人讀

Agger
Ive最好
早人兩年揾$

移民

同你一樣 讀垃圾文科
返學都唔係上堂 因為知道唔洗考試就冇聽書
眼前越來越近完sem嘅日子 就越徬徨

樓主你搵到工做先算

以為個post自己開

放心啦，畢業直接失業。除非你去做上報果啲閪工

吓屌啊 唔難嘅咩

咁*

啋過你啊

點撚算

要5萬先叫連登標準..

有返做咗好耐既PT頂住死唔去

係揾唔到長工定係點 屌 巧驚啊宜家

我都係咁 Final year 會計狗
讀開商科但對會計本身興趣唔大
純粹為咗移民積分
打算上咗岸再算

巴打不妨發掘新興趣
例如我發覺自己鍾意攝影同煮飯
你試過先會知自己鍾意啲咩

你驚做到CLS好過
基本上可以同你講，只要你但求有人工收無乜要求實搵到嘢做
只係覺得人生唔應機該返份唔鐘意 重重覆覆既工過世

呢排都有打多左網球㗎啦
好多興趣都要科水先 等我返多陣part time儲吓錢先再玩多啲

咁你會想做big 4定係點
Btw 移民加油

咁你打算點
嗰樣想做好耐就又無的起心肝做既嘢可唔可以講嚟聽吓

Big 4就肯定收人 幾時都要人
不竟啲人出出入入 去咗人就要補貨
但係賤過做狗 我唔多想做

想直入中小企 但無Big4 經驗
Offer一定閪
不過我想要Work life balance多啲
會試咗細firm

一開頭係做垃圾bookkeeper
之後打算二轉Audit狗
因為bookkeeping遲早息微
所以暫時係咁

另外出牌好煩
澳洲牌係閪到仆街 要我考一年半試 仲要每年補鐘
所以我打算出返英國牌算撚數

差啲以為自己開post
唉 好迷惘啊屌

些牙吓你同我一樣有幾迷惘啦

又係唔想做返自己乞食major既工
又唔甘心做文職做一世 但自己冇對某啲工特別有興趣

覺得自己好垃圾

真係一撚樣

同我一樣
唔知第時做咩
亦都唔想出黎做野

你唔知做咩好係好正常，三十而立四十不惑，你先廿歲 慢慢黎啦

我仲以為得我自己係咁
身邊啲frd個個都搵到自己既目標 冇人明我

與其搵鍾意嘅事業 不如搵多樣興趣仲易 到時咪有動力番工

我上年畢業
到宜加都唔知自己想點 岩岩先搵工

唔知想做咩就去試囉
當你覺得做緊嗰份工係虛渡光陰就代表呢份工唔係你嘅目標，轉下一份工

第一 個個都話乞食科 除非你勁有興趣
第二 又唔係咩專科

無架啦 你臨grad先黎諗
一早無興趣就要tran科/ 諗定發展其他專長架啦

好正常既
過多幾年就知自己想點架啦
依家咩都試下
比d自信
唔好怕失敗
做到d伏工就唔好留低
慢慢就會搵到方向

你想做咩咪做咩
fg 唔洗咁快為小頭錢折腰

17 grad 第一份工11個月
第二份兩個月
第三份做左三個月，又想走人..

咁positive嘅 多謝先

收到

去考aco

Okay okay

Same here...一路讀落去就覺得會計唔係自己興趣 想做啲自己想做既事 但冇父幹現實唔允許 越讀越唔開心 然後就越唔想讀 又冇其他專長 GPA又低 身邊既人全部都好勁 完全覺得自己係舊垃圾

係囉 做乜其他人咁有目標㗎 真係唔應該囉

吓 唔好啦

我都係唔知搵咩工好 見到其他friend好似諗好哂plan有哂方向咁 自己就成舊雲咁

我知自己垃圾啦

拎mt 都事旦到？

樓主細個有冇話有咩夢想？

.............矛

咁又唔好咁

完來巧多人都同我地一樣

點解而家嘅大學生都唔會去做生涯規劃
渾渾噩噩咁讀完大學冇目標冇方向

咁有咩興趣？
入po前我都以為係自己開po
我家陣係讀地盤科 番緊it工 興趣係寫野
都唔知自己應該點算好

公務員都唔易考 不要自視過高

因為大家四年都尻fing fing
就hea完先知驚

Same. Final year 好迷惘
仲愈來愈憎自己個major 淨返3個幾月都好難頂 好想快啲grad
但好矛盾 又唔想畢業 因為唔想搵工返工...

另外同樓主一樣想移民 諗起非專科就更加sad

btw 打小啲5p字巧嘛手足

因為而家入大學太容易
好多人唔會珍惜學習機會去增值自己

妳本身有冇興趣先?

巴打講得冇錯．．．
好似我咁 家陣都唔知自己想點
我自己覺得三十歲前可以搵到自己應該行既個條路就當贏

留名

留名學野

其實應該係入大學之前就做
如果早d諗定自己想做咩先揀科，可能冇咁迷茫
但當然都可能係讀讀下再發現唔適合自己

其實一個人唔同階段都會有自己想做嘅野
點會搵唔到

做it幾好咁啊 不過我蠢得滯唔識寫code

大學係一個好好嘅機會俾你去嘗試同擴闊你嘅眼界
好多機會俾你去exchange 去讀唔同學系嘅course
又可以學外語

5巧喎

學廚囉

唔係呀 一係俾人踢走一係自己退學

返完intern 就唔想一世打工
辛辛苦苦做出黎既野結果都係比人
唔知為咩

其實廿歲人都完全對未來無頭緒都幾大件事。

同個著名五毛嘈嚟又有咩意義呢

Same

係咩 無留意
頭先見佢講嘢on99咁都block左佢了

Social 哂銀時
轉咗行做咗酒店狗

諗緊轉行
但無行可轉

酒店唔啱自己

我都係夾硬入咗行
總好過無業吖

慘慘豬 我唔想咁啊

講係咁講
但有時前面有幾個選擇時就到自己諗唔到邊個係咁岩自己

可惜冇咩性趣
家陣番黎係因為pt人工唔錯

一陣叫肥絲黎捉尻你正字

當初都係咁諗
點知send 咗海量CV都係冇人請
做咗排文職嘅 悶到爆咁
身邊啲朋友都係做酒店呀tourism 之類
叫佢地其中一個介紹我入行試下

點知一試 就快大半年了
一路都搵緊路數走 我有個同事都係上年grad 讀政政
都入咗嚟做
不過佢本身part time 轉長工咁解....
同埋佢可以十日唔放假喪追
而家上咗位了

而家諗住搵啲 BQ sell屎 / sell屎呢方面做
起碼冇咁辛苦

我知錯了 唔敢再用啦
一陣佢入嚟一個唔覺意窄死我點算

都唔知點算 好驚啊 唔知搵咩工好

地盤啦

砸呀手足

地盤正
最鍾意同啲工友一齊做嘢
係精神嘅！！

你無本事就無本事啦

但有班人當theory 係truth

已經答左

多謝推post 心存感激

畢業=人生已完（返工放工）

好叻叻啊你 你一定係智商二百㗎啦

就係唔想咁

學到嘢了

唔到你揀，畢業後你只係生存緊。訓覺訓醒收工

抵你成世做垃圾

其實做人即係，完成/嘗試完成某d目標
所有task都係人地提出，你自己又好似認同就copy左去自己個to-do list。

係未真係做，個個都唔一樣，唔通你叫歐洲人過黎香港做成世買儲物室做屋企，又叫非洲人環遊世界?

多謝哂喎真係

好玄

真說話係好銀耳

你睇人好 人睇你好姐 移民都可以有好多問題 唔好咁絕望呀 一步一步黎 加油

文科仔做咩工好

唔好問我

上年grad 仲未搵到想返既工

應該都係做文職 只係一來0專業技能 二來好怕普通office工坐坐下咁就一世

真係好迷茫
Intern之後變到好驚返工 office工

我地一定會揾到㗎

好典型既社會問題 香港教育唔會教你搵人生目標方向，你未grad發現到個問題咪算好 趁宜家接觸多啲事物啦

講驚 有人生方向好簡單 但係際遇上有冇咁好運比你成功向到你想要既方向先係 唔係所有野都心想事成 一帆風順

我驚完啦
順其自然 揾吓有咩好玩嘅 我有興趣嘅就試吓

屌鳩你地啦 讀到大學都可以咁多煩惱

冇讀大學個d點搞呀

李嘉誠都有嘢煩啦 邊有得咁比㗎

點解讀左就會無煩惱

看似有興趣想讀既野，
讀耐左先發現自己好似唔係真係有興趣，
同樣地就快畢業的我
本身我嗰科出路已經好窄
而我依家既生活似乎只得兼職同返學

雖然依家考慮緊條路點行，
我諗如果喺香港，如果我沒辦法搵到自己既長項，
就算一世都係乞食，
只要能養活自己一世我都已經心滿意足
我唔需要話一定要有女朋友

social science 唯一出路係政府工
好好prepare 啦

點解你會咁講？邊個話讀社科一定要做政府工？我有個親戚讀chem之後做咗hr manager

hr 咪又係阿豬阿狗都做得
算吧啦，我所講既出路唔係依d 垃圾工

起碼人工高買到樓，咁你想做嘜勁？

都係今年grad 都係socsci
同樓主情況好似
睇埋樓主以前開既post 更加覺得好似自己
I KNOW THAT FEEL BRO

咁其實好多工都可以買到樓既
但都改變唔到hr係垃圾公廁依個事實

唔緊要, 小心黎, 出黎做一兩野會更加迷惘

行行出狀元，咁梨想做嘜勁呀？

睇唔明你啲怪獸字

你想做乜撚嘢呀屌你老母

I SURRENDER

HOW ARE YOU BRO

有人嬲嬲豬

哦

起咗你底
留唔留tg
我都係social science

屌你 點知我地識嘅

唔會掛

而家SOCIAL SCIENCE YEAR 2 已經擔心緊，我係讀德文 + 地區研究，德文係香港仲要無用，識日文，但唔想去日資公司做

真係無用咩? 去德國囉一係

有諗過，有去過個邊做過INTERN，但要令德國人請你真係好難

同埋by the way講句，有得揀我都唔想做公務員，咁樣浮沉一世唔係幾想。

屌點解我會讀social science
早知讀ive算
晒左4年同幾十萬

笑甚麼

Who can save us

最大既興趣就係乜都唔做

你岩阿

一樣。

咩都試下先 唔好做死一份 唔試唔知己有咩選擇 同中意咩

屌 我都係 想喊
唔想辜負老豆老母
They worked their ass off to pay for my education
地球快啲自爆 大家一齊死算啦
唉 對唔住兩老

點算同你諗法一樣

好明白
因為我都係今年畢業
都唔知自己想做咩
想做既 香港冇
其實有拖拍個陣 會覺得咩野都做得
要搵錢同對方拍拖
但當單身 屋企又唔等錢開飯
其實冇咩衝動番工

香港只有正苦工先可以balance
完

唉